［港鐵又加價］按可加可減機制 港鐵今年加價3.3%

港鐵今年加價3.3%！政府統計處公布去年第4季運輸業名義工資指數按年變動為5.9%，連同已公布的去年12月通脹2.5%，代入港鐵票價調整方程式後，即該兩個數字各除二後相加，再減去生產力因素，加上港鐵承諾的0.6百分點的票價調整減幅，計出今年港鐵票價調整幅度為3.6%，但受封頂機制首次發生作用，將加幅限於3.3%。新票價預計今年中起生效。

車費優惠方面，港鐵去年大賺逾160億元，當中基本業務利潤逾112億元，根據現行利潤分享機制，需撥出2.25億元作車費優惠，加上港鐵去年發生12宗延誤達31分鐘或以上事故，需被罰款2000萬元。該兩筆合共2.45億元的款項，將用於今年加價日起提供每程3%的八達通車費折扣優惠，並為期最少6個月。

Cls 撞車啲錢香港人賠

加加加

港鐵減價我旺角裸跑又點話

九巴月票撚表示無痛

九巴批准加價嘅話月票都會加

服務咁差重加價

地下鐵路，為利建做

撞車單野, 高鐵唔夠客 港鐵都係苦主

你up緊乜春 睇唔明

可加可減？
減係邊？服務質素？

// 港鐵按機制今年可加票價3.3%，陸頌雄表示強烈不滿。（張子琪攝）
港鐵按機制今年可加票價3.3%，立法會鐵路事宜小組委員會副主席陸頌雄表示強烈不滿，因為港鐵去年有逾百億元巨額盈餘，大幅加票價難以接受，加上港鐵近期表現令人相當失望，包括連串工程事故、車務延誤等，如再次加價加到盡，市民對港鐵的不滿將更大。

陸頌雄說，現時港鐵「自動波」式跟機制加價並不理想，建議盡快檢討可加可減機制，同時機制亦未能體現政府作為大股東的影響力及監察作用，將來應將政府的把關角色加入其中。

陸頌雄促請港鐵推出更多票價優惠，政府亦應設立票價穩定基金，並優化現行的交通費補貼計劃，包括將門檻由400元降至300元等。//

條智將問過前輩未?